維園年宵播警暴片 食環極速冚檔

維園年宵播警暴片 食環極速冚檔

社民連將檔位變成反警暴展覽場地，展示多個警暴場面。 黃雲慶攝

【堅持發聲】

【本報訊】政府為怕反送中走入年宵，今年封殺年宵乾貨攤位，但無阻政團利用年宵向市民傳遞抗爭訊息。過去近30年都在維園年宵投乾貨攤位的支聯會，今年售賣以民主及抗爭者為主題的鮮花，社民連更將攤位變身反警暴展覽場，利用年宵抗政府滅聲，晚上更不時有市民在維園年宵高叫「光復香港，時代革命」口號，隨即有行年宵市民和應。面對民主派反滅聲行動，食環署昨晚立即出手，以社民連宣傳檔位與賣花無關，要即時清拆。

記者：林俊謙 盧珮瑤

維園年宵今年不設乾貨攤位，但自1990年起堅守在維園設年宵攤位的支聯會，今年也投下濕貨攤位，以「自由花圃-花語和抗爭者」為題開檔，售賣12種鮮花，以12位中國抗爭者配上「花語」打氣，而今年支聯會主題產品為「民主之花」，用坐枱民主女神像創作小花瓶，再配襯小鮮花出售，政治漫畫家尊子會按傳統，到場為巿民畫肖像。支聯會亦獲熱心巿民捐出多盆蘭花，供該會作籌款之用。

相關新聞：唯一黃店獲同路人支持

盆栽寓意和勇一家

支取會主席李卓人受訪時表示，擔心政府禁售乾貨後令今年到維園的人流減少，呼籲巿民繼續今年到場支持，令由該會設立、全球唯一一個六四紀念館能夠繼續營運，抗衡政府和中共的封殺行動。李又指，政府除封殺維園乾貨攤檔，近日亦頻頻清算公務員和教師，林鄭更以謊言治港，聲稱香港不存在警暴問題，「大家對呢個謊言特首治港，都感到非常憤怒」，認為港人一定會繼續堅持五大訴求，尤其要求政府成立獨立調查委員會。

守護公義基金昨亦為維園年宵檔舉行啟動禮，天主教香港教區榮休主教陳日君特別到場支持，基金信託人何秀蘭指，政府今年意圖在維園元宵檔進行滅聲，希望減少巿民和政黨的接觸機會下，該會決定更要挺身保護香港人的表達和言論自由，為香港巿民打氣。基金今年在年宵檔出售多種鮮花和盆栽，包括寓意「希望」的太陽花，以及由四種不同顏色厚葉植物組成、寓意「和勇一家」的盆栽等。

社民連設反警暴展覽

社民連今年在維園年宵投得兩個檔位，他們將銅鑼灣入口檔位變成反警暴展覽場地，並以兩支寫上「反濫捕」、「獨立調查」大標語的警棍作攤位佈置，又安裝了一個電視屏幕，播出在不同示威活動中的警暴新聞片段。貨品方面有仙人掌、劍蘭，亦有象徵「齊上齊落」的滿天星。

社民連主席吳文遠強調，很多被捕人士仍被長期羈留，港人在過年的同時，亦要不忘這一班手足。他續指，社民連繼續擺檔，全因「唔會放過任何機會向外宣傳𠵱家嘅香港狀況」。不過食環署晚上在社民連檔位貼通告，指檔位違反與署方簽的《特許協議》，即指檔位內出售與年花等貨品無關物品，社民連指署方要求拆攤位內所有物品，否則可即時終止協議，更預告會在凌晨時分清場。

守護公義基金昨舉行維園年宵啟動禮，更即場手寫揮春。 何頴賢攝

支聯會攤檔的主題產品為「民主之花」。

d人又話長毛係鬼既
點解播警暴既

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

試吓播撐警睇吓冚唔冚

1月20日 星期一 活動 時間/地點

January 20, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 中環:香港保險㒰人職工會街站
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
5:30p 鰂魚涌:白領工會街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
6p 觀塘:香港檢測及認證職工會街站
7:30p 元朗區聯署集會- 185/6=721
8p 九龍灣 小願望 和你寫

Ref :

一齊播係咪剩搞警暴個忽仔

主席李卓人受訪時表示，擔心政府禁售乾貨後令今年到維園的人流減少，呼籲巿民繼續今年到場支持，令由該會設立、全球唯一一個六四紀念館能夠繼續營運

雖然係六四紀念館
但都不了
要年宵仆街

思想唔進化

Push

點解無關，人地賣野點宣傳你點知有冇關
買同賣個個先知

下次要放呀sir個菊花上去先得

食環under黑警

xx前線係黃

我地幫佢冚囉

黑警打得，食環狗就同佢客氣？
咪撚玩喇，見一個打一個

你啱，香港發展商賣樓，D廣告都係洋人在享受生活
同香港人買件豆腐潤都無關啦

場內唔比擺,咪去場外擺
一日拎一張相企係度

然後有人買,證明有生意
又可以放多盆出黎賣
NICE